Скрипт для проверки взаимодействия test-py-interop
==================================================

Как установить скрипт?
----------------------

* Копируем содержимое архива **test-py-interop.zip** в какую-нибудь папку:

```
[~/projects/test-py-interop]$ ls
proto  pyproto  test-py-interop.bat  test-py-interop.py  test-py-interop.sh
```

* Выставляем права на запускаемые файлы:

```
[~/projects/test-py-interop]$ chmod a+x test-py-interop.sh test-py-interop.py
```

* Выясняем, установлен ли вообще Python 3 (скорее всего, нет):

```
[~/projects/test-py-interop]$ python3
bash: python3: команда не найдена...
Аналогичная команда: 'python'
```

* Ставим Python 3, если его нет:

```
[~]$ sudo yum install python3
Загружены модули: fastestmirror, langpacks
Loading mirror speeds from cached hostfile
 * base: mirror.docker.ru
 * extras: mirror.reconn.ru
 * updates: mirror.surf
Разрешение зависимостей
--> Проверка сценария
---> Пакет python3.x86_64 0:3.6.8-18.el7 помечен для установки
--> Обработка зависимостей: python3-libs(x86-64) = 3.6.8-18.el7 пакета: python3-3.6.8-18.el7.x86_64
--> Обработка зависимостей: python3-setuptools пакета: python3-3.6.8-18.el7.x86_64
--> Обработка зависимостей: python3-pip пакета: python3-3.6.8-18.el7.x86_64
--> Обработка зависимостей: libpython3.6m.so.1.0()(64bit) пакета: python3-3.6.8-18.el7.x86_64
--> Проверка сценария
---> Пакет python3-libs.x86_64 0:3.6.8-18.el7 помечен для установки
---> Пакет python3-pip.noarch 0:9.0.3-8.el7 помечен для установки
---> Пакет python3-setuptools.noarch 0:39.2.0-10.el7 помечен для установки
--> Проверка зависимостей окончена

Зависимости определены

[ДОФИГА ТЕКСТА]

Установлено:
  python3.x86_64 0:3.6.8-18.el7
  
Установлены зависимости:
  python3-libs.x86_64 0:3.6.8-18.el7
  python3-pip.noarch 0:9.0.3-8.el7
  python3-setuptools.noarch 0:39.2.0-10.el7
  
Выполнено!
```

* Устанавливаем **protobuf** для Python 3. Лучше всего это делать утилитой **pip3**, поскольку иначе придется подключать
  дополнительный репозиторий:
  
```
[~]$ sudo pip3 install protobuf
WARNING: Running pip install with root privileges is generally not a good idea. Try `pip3 install --user` instead.
Collecting protobuf
  Downloading https://files.pythonhosted.org/packages/53/4e/e2db88d0bb0bda6a879eea62fddbaf813719ce3770d458bc5580512d9c95/protobuf-3.17.3-cp36-cp36m-manylinux_2_5_x86_64.manylinux1_x86_64.whl (1.0MB)
    100% |████████████████████████████████| 1.0MB 753kB/s 
Collecting six>=1.9 (from protobuf)
  Downloading https://files.pythonhosted.org/packages/d9/5a/e7c31adbe875f2abbb91bd84cf2dc52d792b5a01506781dbcf25c91daf11/six-1.16.0-py2.py3-none-any.whl
Installing collected packages: six, protobuf
Successfully installed protobuf-3.17.3 six-1.16.0
```

* Проверяем, что **protobuf** встал ровно - в промпте Python 3 набираем команду ```import google.protobuf```:

```
[~/projects/test-py-interop]$ python3
Python 3.6.8 (default, Nov 16 2020, 16:55:22) 
[GCC 4.8.5 20150623 (Red Hat 4.8.5-44)] on linux
Type "help", "copyright", "credits" or "license" for more information.
>>> import google.protobuf
>>> quit()
```

Как видно, после ввода команды **import** ругани в промпте Питона не было, значит, protobuf установился.

* Теперь пробуем запустить скрипт (подставьте вместо **172.16.1.32** нужный ip-адрес с Вереском):

```
[~/projects/test-py-interop]$ ./test-py-interop.sh addtask 172.16.1.32
Command to do will be 'addtask', host: 172.16.1.32, port: 32133
Connecting to host 172.16.1.32 port 32133...
Connected.
Send add task request with length:  167
Received RDMP header, infopacket size: 4, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:4
InfoPacket has type 'Notification', id:  0
Received RDMP header, infopacket size: 28, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:28
InfoPacket has type 'OperationsInstructionsReport', id:  1
Dump of OperationsInstructionsReport:  id {
  p1: 17010592842950321711
  p2: 6355732467626943633
}
type: 4
```

Приведенный выше вывод говорит о том, что скрипт успешно подключился к Вереску, послал задание и ждет данных
по сетевому соединению.


Как вызвать скрипт?
-------------------

Общий формат вызова скрипта из командной строки под Линуксом:

```
test-py-interop.sh <команда> <ip-адрес> <номер_порта>
```

Общий формат вызова скрипта из командной строки под Windows:

```
test-py-interop.bat <команда> <ip-адрес> <номер_порта>
```

Допускается вызов скрипта как без параметров, так и с произвольным количеством параметров - при условии, что параметры идут именно в 
таком порядке, как указано выше. В случае отсутствия этот и _последующие_ параметры считаются равными значению по умолчанию. 
Возможные команды приведены ниже. IP-адрес задает адрес хоста, где запущен Вереск. Номер порта в данный момент может быть либо **32133**,
либо **32134**. Первый порт (**32133**) предназначен для подключений, подразумевающих добавление и удаление заданий. Второй порт 
(**32134**) предназначен для подключений в режиме прослушивания без возможности манипуляций заданиями.

Значения параметров по умолчанию (применяется, если соответствующий параметр не указан):

*<команда>* - listen (режим прослушивания)
*<ip-адрес>* - 127.0.0.1 (подключение к тому же хосту, где запускается скрипт)
*<номер_порта>* - 32133 (подключение с возможностью манипуляций (добавления и удаления) с заданиями)


Как остановить скрипт?
----------------------

Например, нажать Ctrl-C.


Обзор команд, поддерживаемых скриптом
-------------------------------------

Скрипт поддерживает несколько команд (краткое описание выдается также при запуске скрипта с командой help):

* **listen** - прослушивать приходящие данные от Вереска - уведомления о событиях и результаты обработки записей
* **addtask** - добавить новое задание на поиск во всём диапазоне от 1.5 до 30 МГц со всеми обнаружителями, кроме STANAG 4285;
* **addtaskall** - добавить новое задание на поиск во всём диапазоне от 1.5 до 30 МГц со всеми обнаружителями, 
  включая STANAG 4285. Использование последнего может привести к открытию многочисленных сеансов регистрации сигналов 
  STANAG 4285, смысл регистрации и обработки которых есть далеко не всегда;
* **deltask** - удалить последнее добавленное задание.

Команды **addtask** и **addtaskall** после отсылки задания Вереску автоматически включают режим прослушивания.


Команда **listen**
------------------

Команда **listen** предназначена для подключения к Вереску и прослушивания отсылаемых Вереском данных с разбором на части, 
выводом разобранных данных в консоль (на стандартный вывод stdout), и автоматическим сохранением фрагментов данных в 
файлы на диске.

Допускается подключение нескольких скриптов, запущенных в том числе на разных хостах, к одному Вереску. Данные при этом 
будут присылаться одновременно на все скрипты-клиенты.

Выводимые в консоль результаты разбора входящих данных информируют о событиях и результатах обработки. Вот пример 
такого вывода:

```
$ ./test-py-interop.sh 
Command to do will be 'listen', host: 127.0.0.1, port: 32133
Connecting to host 127.0.0.1 port 32133...
Connected.
Received RDMP header, infopacket size: 101, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:101
InfoPacket has type VereskEvent
VereskEvent task id: c3b76730130511ec8109cdb10f730837
        .event_type:  2
        .close_sess: 
          .start_timestamp:  1631480256232  ( 1631480256232 ms ('Sun Sep 12 20:57:36 2021') )
          .end_timestamp:  1631480261895  ( 1631480261895 ms ('Sun Sep 12 20:57:41 2021') )
          .sess_freq:  16520000
          .sig_classes_list: [
            signal_class: 938, signal_class_name: ALE2G
          ]
          .is_lsb:  False
          .baud_rate:  0
          .recvr.name:  rpu-kv
          .recvr_channel:  98
        .prc.antenna: 
              .name:  
              .id:  0
              .is_unidirectional:  True
              .direction:  0.0
          .db_session_id:  11625
```

Рассмотрим более подробно текст, выведенный на консоль. Содержимое текста отражает процесс подключения, приема и парсинга 
данных.

В следующем фрагменте говорится о том, что скрипт будет выполнять команду прослушивания данных, подключаться к хосту 
с адресом **127.0.0.1** ( **localhost**, т.е. этот же компьютер ) на порт **32133**. Далее слово "**connected**" говорит нам о том, что 
TCP-соединение было успешно установлено:

```
Command to do will be 'listen', host: 127.0.0.1, port: 32133
Connecting to host 127.0.0.1 port 32133...
Connected.
```

Следующий текст говорит нам о том, что был принят заголовок пакета, принятый в протоколе RDMP, длина пакета **InfoPacket**, 
который за ним последует, будет составлять 101 байт, размер бинарного вложения к пакету составляет 0 байт, т.е. вложение 
отсутствует, версия протокола равна 256; далее пакет с оглашенным в заголовке размером в 101 байт был действительно 
полностью прочитан:

```
Received RDMP header, infopacket size: 101, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:101
```

Хотелось бы отметить, что общее описание протокола RDMP приведено в файле *proto-description.doc*.

Далее начинается процесс разбора принятого пакета:

```
InfoPacket has type VereskEvent
VereskEvent task id: c3b76730130511ec8109cdb10f730837
        .event_type:  2
        .close_sess: 
          .start_timestamp:  1631480256232  ( 1631480256232 ms ('Sun Sep 12 20:57:36 2021') )
          .end_timestamp:  1631480261895  ( 1631480261895 ms ('Sun Sep 12 20:57:41 2021') )
          .sess_freq:  16520000
          .sig_classes_list: [
            signal_class: 938, signal_class_name: ALE2G
          ]
          .is_lsb:  False
          .baud_rate:  0
          .recvr.name:  rpu-kv
          .recvr_channel:  98
        .prc.antenna: 
              .name:  
              .id:  0
              .is_unidirectional:  True
              .direction:  0.0
          .db_session_id:  11625
```

Приведу примерную схему того, что было передано по TCP-соединению:

```
+--------------------+   +--------------------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   |            InfoPacket          |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   |       type == VereskEvent      |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
                         |              data              |
						 +--------------------------------+
                                          |
                                          V
                               +----------------------------------+
							   |     VereskEvent                  |
							   +----------------------------------+
							   | id : Rdmp.Uuid                   |
							   | event_type : VereskEventType     |
							   +----------------------------------+
							   | sig_det : VereskSignalDetected   |
                               | open_sess : VereskOpenedSession  |
							   | close_sess : VereskClosedSession |--------
							   +----------------------------------+       |
							                                              V
                                                              +--------------------------+
															  |     VereskClosedSession  |
															  +--------------------------+
															  | start_timestamp : uint64 |
															  +--------------------------+
															  | end_timestamp : uint64   |
															  | sess_freq : uint32       |
															  | [...]                    |
															  +--------------------------+
```

В **InfoPacket** возможно передать разные типы пакетов, и в зависимости от значения его первого поля **type** необходимо 
по-разному интепретировать значение его поля **data**, которое имеет тип **bytes** и содержит сериализованное содержимое 
именно того пакета, которое отправитель хотел передать. В данном случае **InfoPacket** выступает стандартизированной 
обёрткой над всеми возможными передаваемыми пакетами:

```
/// Информационный пакет
message InfoPacket
{
	/// Возможные типы пакета
	enum PacketType
	{
		/// Уведомление о получении пакета (в обе стороны)
		Notification = 1;
		[...]
		/// Фрагмент файла
		FileFragment = 14;
		/// Запрос файла
		FileRequest = 15;
		[...]
		/// Результат выполнения задания от комплекса "Вереск"
		VereskResult = 0x00203001;
		/// Уведомление от комплекса "Вереск"
		VereskEvent = 0x00203002;
		[...]
	}

	/// Тип пакета
	required uint32 type = 1;
	/// Идентификатор пакета
	required uint32 id = 2;
	/// Данные пакета
	optional bytes data = 3;
}
```

В приведенном выше примере тип передаваемого в **data** пакета - **VereskEvent**, т.е. уведомление о событии Вереска. 
Внутри этого пакета идут описывающие событие поля, содержимое которых с учетом подтипа **event_type** и приводится далее:

```
VereskEvent task id: c3b76730130511ec8109cdb10f730837
        .event_type:  2
        .close_sess: 
          .start_timestamp:  1631480256232  ( 1631480256232 ms ('Sun Sep 12 20:57:36 2021') )
          .end_timestamp:  1631480261895  ( 1631480261895 ms ('Sun Sep 12 20:57:41 2021') )
          .sess_freq:  16520000
          .sig_classes_list: [
            signal_class: 938, signal_class_name: ALE2G
          ]
          .is_lsb:  False
          .baud_rate:  0
          .recvr.name:  rpu-kv
          .recvr_channel:  98
        .prc.antenna: 
              .name:  
              .id:  0
              .is_unidirectional:  True
              .direction:  0.0
          .db_session_id:  11625
```

Приведем определение сообщения **VereskEvent**:

```
message VereskEvent
{
	/// Идентификатор группы заданий
	required Rdmp.Uuid id = 1;

	required VereskEventType event_type = 2;

	optional VereskSignalDetected sig_det = 3;
	optional VereskOpenedSession open_sess = 4;
	optional VereskClosedSession close_sess = 5;
}
```

Поле **id** содержит уникальный идентификатор (UUID) группы заданий, в рамках выполнений которых произошло данное событие.

Поле **event_type** содержит подтип события - обнаружение сигнала, начало сеанса регистрации сигнала и окончание этого сеанса.
В зависимости от значения этого поля, которое может быть одним из элементов следующего перечисления, будет заполнено только 
одно из следующих за ним полей **sig_det**, **open_sess** или **close_sess** (на 21.09.2021 отсылка Вереском сообщений 
VereskSignalDetected еще не реализована):

```
// Тип события Вереска
enum VereskEventType
{
	VET_OPENED_SESSION = 1;      // открыт новый сеанс регистрации сигнала
	VET_CLOSED_SESSION = 2;      // закрыт сеанс регистрации сигнала
	VET_SIGNAL_DETECTED = 3;     // обнаружен сигнал в радиоэфире
};
```

В нашем случае в поле **event_type** лежит значение **VET_CLOSED_SESSION** (или 2), поэтому заполнено будет именно поле **close_sess**, 
содержимое которого (сообщение типа **VereskClosedSession**) и приводится далее.

```
        .close_sess: 
          .start_timestamp:  1631480256232  ( 1631480256232 ms ('Sun Sep 12 20:57:36 2021') )
          .end_timestamp:  1631480261895  ( 1631480261895 ms ('Sun Sep 12 20:57:41 2021') )
          .sess_freq:  16520000
          .sig_classes_list: [
            signal_class: 938, signal_class_name: ALE2G
          ]
          .is_lsb:  False
          .baud_rate:  0
          .recvr.name:  rpu-kv
          .recvr_channel:  98
        .prc.antenna: 
              .name:  
              .id:  0
              .is_unidirectional:  True
              .direction:  0.0
          .db_session_id:  11625
```

Описание каждого поля этого сообщения, равно как и остальных сообщений, есть в комментариях к их описаниям в соответствующих 
proto-файлах (конкретно сообщение **VereskClosedSession** описывается в *Veresk_common.proto*).

Приведем также примерный вывод в консоль при приёме другого возможного пакета (**VereskResult**):

```
Received RDMP header, infopacket size: 727, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:727
InfoPacket has type VereskResult
VereskResult id: c3b76730130511ec8109cdb10f730837
        .prc.start_timestamp:  1631490883000 ms ('Sun Sep 12 23:54:43 2021')
        .prc.end_timestamp:  1631491034000 ms ('Sun Sep 12 23:57:14 2021')
        .prc.from_list: [
        ]
        .prc.to_list: [
        ]
        .prc.radio_net.name:  
        .prc.radio_net.id:  0
        .prc.freq:  4703800
        .prc.sig_classes_list: [
          signal_class: 946, signal_class_name: MIL-110A
        ]
        .prc.recvr.name:  rpu-kv
        .prc.recvr.max_channels:  480
        .prc.recvr_channel:  284
        .prc.antenna: 
              .name:  
              .id:  0
              .is_unidirectional:  True
              .direction:  0.0
            .processed_files: [
              .data_file_name:  Результат__protocol.pro
              .data_type:  pro
              .data_type_desc:  Протокол обработки сигнала PRO
              .sub_data:  []
              .db_blob_id:  33572
              .file_uuid:  c3b76730130511ec8109cdb124830000
              .parsed_data_category:  0
              .data_file_name:  Результат_110A_000_no_prot.cit
              .data_type:  cit
              .data_type_desc:  Шифртекст CIT
              .sub_data:  []
              .db_blob_id:  33573
              .file_uuid:  c3b76730130511ec8109cdb125830000
              .parsed_data_category:  0
              .data_file_name:  Результат_110A_001_no_prot.cit
              .data_type:  cit
              .data_type_desc:  Шифртекст CIT
              .sub_data:  []
              .db_blob_id:  33574
              .file_uuid:  c3b76730130511ec8109cdb126830000
              .parsed_data_category:  0
              .data_file_name:  Результат_110A_002_no_prot.cit
              .data_type:  cit
              .data_type_desc:  Шифртекст CIT
              .sub_data:  []
              .db_blob_id:  33575
              .file_uuid:  c3b76730130511ec8109cdb127830000
              .parsed_data_category:  0
              .data_file_name:  Результат_110A_003_no_prot.cit
              .data_type:  cit
              .data_type_desc:  Шифртекст CIT
              .sub_data:  []
              .db_blob_id:  33576
              .file_uuid:  c3b76730130511ec8109cdb128830000
              .parsed_data_category:  0
              .data_file_name:  Результат_mil_110.dek
              .data_type:  dek
              .data_type_desc:  Результат декодирования DEK
              .sub_data:  []
              .db_blob_id:  33577
              .file_uuid:  c3b76730130511ec8109cdb129830000
              .parsed_data_category:  0
            ]
        .prc.db_session_id:  11602
```

Описания значений соответствующих полей также можно найти в комментариях к их декларациям в соответствующем proto-файле.

Схема принятых по сетевому соединению данных будет выглядеть примерно так:

```
+--------------------+   +--------------------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   | InfoPacket                     |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   |       type == VereskResult     |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
                         |              data              |
						 +--------------------------------+
                                          |
                                          V
                    +------------------------------------------+
                    |                 VereskResult             |
                    +------------------------------------------+
                    | id : Rdmp.Uuid                           |
                    +------------------------------------------+
                    | proc_session_info : ProcessedSessionInfo |
                    +------------------------------------------+
                                                  |
												  V
                                       +--------------------------+
                                       |   ProcessedSessionInfo   |
                                       +--------------------------+
                                       | start_timestamp : uint64 |
                                       | end_timestamp : uint64   |
									   | [...]                    |
									   +--------------------------+
									   | from_list : RadioUser    |-.-.-> +---------------+
						.... <-.-.-.-.-| to_list : RadioUser      |       | RadioUser     |
									   +--------------------------+       +---------------+
                        .... <---------| antenna : Antenna        |       | name : string |
                                       +--------------------------+       | category      |
							-.-.-.-.-.-| radio_net : RadioNet     |       | id : uint32   |
					        |          | processed_files          |       +---------------+
                            V          +--------------------------+
                    +---------------+                 |---------------------------------------------
					| RadioNet      |                 V                         V                  V
					+---------------+         +-------------------------+     ......             ......
					| name : string |         |  ProcessedFileMetadata  |
					+---------------+         +-------------------------+
					| id : uint32   |         | data_file_name : string |
					+---------------+         | data_type : string      |
					                          | data_type_desc : string |
											  | sub_data                |
											  | file_uuid : Rdmp.Uuid   |
											  | parsed_data_category    |
											  | parsed_data : bytes     |-.-.-.-.-.-.-.-
											  +-------------------------+              |
											                                           V
                                                                                +---------------------+
																				| ParsedGPS           |
																				+---------------------+
																				| from_id : uint32    |
																				| to_id : uint32      |
																				| coords : Rdmp.Point |-.-.-.-.-
																				+---------------------+        |
																			                                   V
	                                                                                                      +-------------+
																										  | Rdmp.Point  |
																										  +-------------+
																										  | [...]       |
																										  +-------------+
```

На схеме штрихпунктирными линиями отмечены те сообщения, которых не было в описываемом случае, и которые появляются только при наличии 
результатов обработки соответствующей категории (в случае схемы - координат GPS и/или позывных абонентов).

После получения сообщения VereskResult с результатами обработки записи сигнала скрипт проверяет наличие метаданных о полученных в 
результате обработки файлов - они перечислены в поле *processed_files*. Далее скрипт по очереди отсылает запросы на получение 
перечисленных там файлов. Запросы отсылаются в виде посылок упакованных в **InfoPacket** сообщений **FileRequest** с указанием 
уникального идентификатора запрашиваемого файла. Схема отсылаемых скриптом данных при этом выглядит вот так:

```
+--------------------+   +--------------------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   |            InfoPacket          |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   |       type == FileRequest      |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
                         |              data              |
						 +--------------------------------+
                                          |
                                          V
                               +----------------------------------+
							   |     FileRequest                  |
							   +----------------------------------+
							   | uuid : Rdmp.Uuid                 |
							   | requestType : FileRequestStatus  |
							   | maxFragmentSize : sint64         |
							   +----------------------------------+
```

В случае, когда Вереск способен выслать файл в ответ на запрос, клиенту (скрипту) будет послан пакет с сообщением **FileFragment** внутри
(см. ниже). Если же Вереск по какой-либо причине не может выслать файл (например, файл с таким идентификатором не найден в базе данных), 
то Вереск отсылает почти такой же пакет с **FileRequest** внутри, только в поле **requestType** теперь будет лежать значение *IOError* 
из `enum FileRequestStatus`. Схема ответа Вереска с сигнализацией ошибки на запрос файла будет выглядеть вот так:

```
+--------------------+   +--------------------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   |            InfoPacket          |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   |       type == FileRequest      |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
                         |              data              |
						 +--------------------------------+
                                          |
                                          V
                               +-------------------------------------------+
							   |     FileRequest                           |
							   +-------------------------------------------+
							   | uuid : Rdmp.Uuid                          |
							   | requestType == FileRequestStatus.IOError  |
							   +-------------------------------------------+
```

Далее опишем также вывод в консоль, сопровождающий приём последующих принятых после **VereskResult** пакетов:

```
Received RDMP header, infopacket size: 4, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:4
InfoPacket has type 'Notification', id:  0
```

В данном отрывке был описан прием служебного пакета уведомления (**Notification**), который отсылается в качестве подтверждения 
приёма предыдущего пакета. Пакет, о подтвержденном приёме которого уведомляется получатель, имеет идентификатор, указанный 
в поле **id** служебного пакета **Notification**. В данном случае речь идёт о подтверждении приёма пакета **FileRequest**
от скрипта, и схема принятых по соединению данных будет выглядеть вот так:

```
+--------------------+   +----------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   | InfoPacket           |    ||
+--------------------+   +----------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   | type == Notification |    ||
+--------------------+   +----------------------+    ++
                         | id : uint32          |
						 +----------------------+
```


Приведем еще один кусок вывода в консоль:

```
Received RDMP header, infopacket size: 66, payload_size: 1005, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:66
Actual payload size:1005
InfoPacket has type 'FileFragment', id:  590
FileFragment.uuid: c3b76730130511ec8109cdb124830000
            .name:  Результат__protocol.pro
            .length:  1005
            .offset:  0
            .checksum:
Payload size:  1005
```

В данном куске текста описывается приём пакета **FileFragment**, который содержит в себе файл (или его часть), ранее запрошенную 
скриптом у Вереска с помощью служебного пакета **FileRequest**. Скрипт ранее получил от Вереска уведомление о готовности 
результатов обработки записи зарегистрированного из эфира сигнала, после чего пользуясь переданными ему Вереском 
идентификаторами файлов начал запрашивать их содержимое, которое как раз и передается с помощью бинарных вложений в пакеты 
типа **FileFragment**. В данном случае размер самого пакета **FileFragment** составил 66 байт, а вот бинарное вложение, которое 
шло сразу за ним, имело длину 1005 байт.

Схема данных, которые пришли по соединению и которые содержат файл или его фрагмент, будет выглядеть примерно так:

```
+--------------------+   +--------------------------------+    +---------------------------------+ 
| Заголовок RDMP     |   |            InfoPacket          |    | Бинарное вложение               |
+--------------------+   +--------------------------------+    +---------------------------------+
|   4b |   8b  |  2b |   |       type == FileFragment     |    | FileFragment.length байт данных |
+--------------------+   +--------------------------------+    +---------------------------------+
                         |              data              |
						 +--------------------------------+
                                          |
                                          V
                               +----------------------------------+
							   |     FileFragment                 |
							   +----------------------------------+
							   | uuid : Rdmp.Uuid                 |
							   | length : sint64                  |
							   | offset : sint64                  |
							   | checksum : Checksum              |
							   | filename : string                |
							   +----------------------------------+
```

Содержимое запрошенных файлов скрипт складывает в подпапку **records**, имена файлов при этом имеют префикс, соответствующий 
шестнадцатиричному представлению UUID файла.

Хотелось бы также отметить одну особенность UUID файлов. Дело в том, что UUID файлов имеет не совсем случайную природу - он складывается
из UUID задания для Вереска и 4-байтового идентификатора файла в базе данных Вереска. Комбинация при этом сохраняет уникальную природу.
Кроме того, такой способ формирования UUID файлов делает возможным их запрос у Вереска уже после того, как задание, в рамках которого 
файлы были получены, было удалено.

Команда **addtask**
-------------------

Команда **addtask** скрипта выполняет подключение к Вереску, а затем посылает распоряжение с заданием по умолчанию на поиск сигналов 
с применением всех, кроме STANAG 4285, обнаружителей. Далее включается прослушивание - как в команде **listen**.

Посмотрим на то, какой вывод на консоль даёт команда **addtask**, и попытаемся понять, что именно там происходит:

```
$ ./test-py-interop.sh addtask
Command to do will be 'addtask', host: 127.0.0.1, port: 32133
Connecting to host 127.0.0.1 port 32133...
Connected.
Send add task request with length:  191
Received RDMP header, infopacket size: 4, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:4
InfoPacket has type 'Notification', id:  0
Received RDMP header, infopacket size: 28, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:28
InfoPacket has type 'OperationsInstructionsReport', id:  1
Dump of OperationsInstructionsReport:  id {
  p1: 17010389461306388401
  p2: 15817214850134377103
}
type: 4
```

Итак, попробуем разобрать вывод в консоль на части. Первое, что пишет скрипт на выход, - это сведения о том, какие параметры 
для подключения он взял:

```
Command to do will be 'addtask', host: 127.0.0.1, port: 32133
```

Надеюсь, здесь было всё понятно. Далее начинается процесс подключения:

```
Connecting to host 127.0.0.1 port 32133...
Connected.
```

Скрипт говорит о том, что подсоединился успешно. Далее скрипт посылает пакет с заданием для Вереска. Рассмотрим, какие именно 
данные он посылает.

Как написано в документе о протоколе RDMP, сначала по TCP-соединению отправляется заголовок - 4-байтовая длина информационного пакета 
(**InfoPacket**), далее 8-байтовая длина бинарного вложения (payload), далее 2-байтовая версия протокола, и потом собственно идет 
сериализованный информационный пакет (**InfoPacket**) и бинарное вложение.

В нашем случае скрипт формирует **InfoPacket**, в поле **type** которого будет значение *OperationsInstructions* из `enum PacketType`,
а в поле data - сериализованное сообщение **OperationsInstructions**, представляющее собой распоряжение на выполнение задания(заданий).
Посмотрим на его описание:

```
/// распоряжение
message OperationsInstructions
{
	/// Идентификатор
	required Uuid id = 1;
	/// Тип распоряжения (enum Type)
	required uint32 type = 2;
	/// Заголовок
	optional string title = 3;
	/// Произвольное описание (комментарий, указание) 
	optional string description = 4;
	/// Подпись
	optional string signature = 5;
	/// Время начала выполнения, unix-time, мс
	/// Если 0, то начало выполнения осуществляется по команде
	/// Если не задано, то по готовности (если иное не указано неформализованных сообщениях)
	optional uint64 timestamp = 6; 
	/// Общая длительность выполнения
	optional uint32 duration = 7;
	/// Время формирования сообщения
	optional uint64 createdTimestamp = 9;
	/// Отправитель сообщения TODO: убрать это поле
	optional string sender = 10;

	/// Тип распоряжения
	enum Type
	{
		/// Создание новое распоряжение или обновление старого (с тем же id)
		CreateOrUpdate = 1;
		/// Отмена старого распоряжения (с тем же id)
		Cancel = 2;
		/// Начать выполнение распоряжения
		StartMission = 400;
		/// Неформализованное сообщение (в поле description)
		InformalMessage = 401;
		/// Отмена всех задач
		AbortMission = 404;
	}

	/// Формализованное описание
	/// как набора заданий, сгруппированных по РОИ
	repeated RoiInstructions instructions = 8;
}
```

Скрипт формирует это сообщение, заполняя выборочно заполняя его поля. Большинство полей можно, пожалуй, не заполнять - Вереск 
преимущественно использует данные из "своих" заданий (см. ниже). Перечислю те поля, которые заполняются скриптом:

**id**    - уникальный идентификатор (имеет тип `Rdmp.Uuid`) распоряжения. Это значение понадобится, чтобы понять, какие данные от 
            задания из какого распоряжения поступили, также это значение потребуется при удалении заданий распоряжения. Скрипт генерирует
			это значение случайным образом и сохраняет в файле *task_uuid.txt*, чтобы потом можно было прочитать это значение из этого 
			файла и послать его при вызове скрипта с командой **deltask**.

**type**  - тип распоряжения. Для создания нового распоряжения это поле нужно выставить в значение *CreateOrUpdate* из `enum Type`. 
            Для отмены ранее выставленного распоряжения нужно поставить значение Cancel из того же enum. Другие значения в данный момент 
		    Вереск не поддерживает.
	   
**title** - наименование распоряжения. В данный момент игнорируется Вереском (только выводится в журнал, более ни для чего не 
            используется).

**instructions** - массив сообщений **RoiInstructions**, которые представляют собой наборы задач, сгруппированных по РОИ. Поле 
                   заполняется при значении **type** равным *CreateOrUpdate* (т.е. при распоряжении на добавление новых заданий).

Рассмотрим, что из себя представляет сообщение **RoiInstructions**:

```
/// Описание задания в РОИ
message RoiInstructions
{
	/// РОИ
	required Roi roi = 1;
	/// Задачи
	repeated OperationTask operationTasks = 2;	
}
```

Первое поле - это сообщение **Roi** (описание района особого интереса). Вереск полностью игнорирует содержимое этого сообщения, поэтому 
единственное, что заполняет здесь скрипт, - это поле **id** типа `Rdmp.Uuid`, которое обозначает уникальный идентификатор района. 
Значение также можно выбрать случайно. Никакого отношения к уникальному идентификатору распоряжения это поле не имеет, и значение его в 
случае работы с Вереском также не имеет никакого значения.

Второе поле - это массив сообщений **OperationTask**, каждое из которых представляет собой описание общей задачи, содержащее в себе 
также описание специфической задачи. Рассмотрим поля этого сообщения более подробно:

```
/// Задача
message OperationTask
{
	/// Время начала, unix-time,
	optional uint64 timestamp = 1; 
	/// Длительность, c
	optional uint32 duration = 2; 
	/// Тип
	repeated bytes type = 3;
	/// Объекты задачи (id объектов из соответствующего Roi)
	repeated Uuid objects = 4;
	/// Границы области
	repeated Point contour = 5;
	/// Произвольное описание (комментарий, указание) 
	optional string description = 6;

	/// Типы пакетов с дополнительными параметрами
	enum SpecificTaskType
	{
		/// Предполагается, что исчерпывающая информация передана в виде неформализованных данных (поле description),
		/// specificTask не заполняется
		Empty = 0;
		/// Управление комплексом "Вереск"
		Veresk = 0x00203001;

	}

	/// Тип, определяющий способ упаковки данных.
	optional uint32 specificTaskType = 7;
	/// Упакованные в массив байт данные задачи, 
	/// специфичные для конкретного типа аппаратуры
	optional bytes specificTask = 8;
}
```

Скрипт также не заполняет большинство полей этого обобщенного задания. Что здесь необходимо заполнить, так это поле **specificTaskType**,
представляющее собой значение из `enum SpecificTaskType`, означающее тип специфической задачи. При работе с Вереском мы выставляем сюда 
значение *Veresk* из этого enum. В этом случае в поле **specificTask** должно лежать сериализованное представление специфической для 
Вереска задачи - а именно сообщения **Task** из файла *Veresk_common.proto*:

```
[...]
package Rdmp.veresk;

[...]

// Это определение задания для Вереска
message Task
{
	enum TaskType
	{   // Типы заданий бывают:
		TT_SEARCH = 0;      // задание на поиск - не знаем, какие конкретно частоты ищем
		TT_MONITORING = 1;  // задание на контроль(наблюдение) - знаем, какие частоты нужно смотреть
		// Обработка этих типов заданий различается в том, что задание на наблюдение не подразумевает 
		// автоматическую коррекцию (достройку) частоты настройки узкополосного канала при обнаружении
		// сигнала, т.к. считается, что оператор знает точное значение номинала частоты, на которую 
		// нужно настроить канал.
	};

	// Задание должно иметь имя
	required string task_name = 1;
	// Задание обязано включать поле типа задания
	required TaskType task_type = 2;

	// Задание может иметь поля спецификации времени выполнения.
	
	// Для определения временной отметки в одной скалярной величине мы будем пользоваться концепцией unix timestamp
	// (количеством миллисекунд, прошедшим с 1 января 1970 года по времени UTC+00 (Гринвич)).
	// Отдельного типа для этого мы определять не будем, ибо не нужно, и есть uint64.
	// Для задания временного интервала мы будем использовать два поля, в одном содержится временнАя отметка
	// в виде unix timestamp, соответствующая началу времени выполнения задания, в другом - продолжительность его
	// выполнения (в миллисекундах). Если поле start_timestamp равно 0, то в качестве времени начала выполнения
	// задания подразумевается текущее время. Если поле start_timestamp имеет значение, соответствующее прошедшему
	// времени, то перед выполнением задания Вереск подаст РПУ команду на откат на соответствующее время назад.
	// Если поле duration равно 0, то время работы задания не ограничено.

	// ППРД: оба этих поля можно оставить пустыми, будут браться значения полей timestamp и duration
	// в OperationsInstructions. Эти поля НЕ будут приниматься во внимание
	optional uint64 start_timestamp = 4 [default = 0];
	optional uint32 duration = 5 [default = 0];

	// Периодичность выполнения задания
	enum TaskPeriod
	{
		TP_ONCE = 0;              // одноразово
		TP_DAILY = 1;             // ежедневно
		TP_WEEKLY = 2;            // еженедельно
		TP_MONTHLY = 3;           // ежемесячно
	}

	// Если задание периодическое (выполняется через какие-то интервалы времени), то в следующем поле нужно указать
	// период выполнения - значение из перечисления TaskPeriod (см. выше), отличное от TP_ONCE.
	optional TaskPeriod period = 6 [default = TP_ONCE];
	
	// Частоты для задания определяются нижеследующими полями по формуле:
	// F = freqs + freq_ranges - excluded_freqs - excluded_ranges
	// или (в теории множеств) F = (freqs OR freq_ranges) AND NOT(excluded_freqs OR excluded_ranges)
	repeated uint32 freqs = 7;                    // Список одиночных частот (Гц)
	repeated uint32 excluded_freqs = 8;           // Список исключенных частот (Гц)
	repeated FreqRange freq_ranges = 9;           // Список частотных диапазонов
	repeated FreqRange excluded_freq_ranges = 10;  // Список исключенных частотных диапазонов

	// Список классов сигналов, обнаруживаемых в этом задании.
	repeated SignalClass sig_classes = 11;

	// Список пороговых значений для обнаружителей (порядок соответствует полю detectors).
	// Значение NaN ("не-число") в соответствующем месте списка предписывает использовать значение 
	// по умолчанию для соответствующего обнаружителя. Пустой список предписывает использовать 
	// значения по умолчанию для всех обнаружителей. Допускается включение сюда порога для 
	// энергетического обнаружителя.
	// Возможно, что в будущем пороговые значения для некоторых обнаружителей смогут автоматически 
	// корректироваться относительно значений, указанных в этом списке.
	repeated float detectors_thresholds = 12;

	// Максимальное время записи сигнала с момента последнего срабатывания обнаружителя.
	// Измеряется в секундах, для каждого из обнаружителей задается отдельно, порядок 
	// соответствует порядку перечисления обнаружителей в поле detectors. Если это поле 
	// пустое, то Вереск сам выбирает значения по умолчанию для каждого обнаружителя.
	// Если в этом поле значений больше, чем значений в поле detectors, то лишние 
	// отбрасываются, если же меньше, то недостающие дополняются значениями по умолчанию.
	repeated uint64 max_record_lengths = 13;

	// Записывать ли сигнал, если время работы задания закончилось?
	// Если время работы задания истекло, но при этом остались активные сессии записи сигнала, 
	// то этот флаг определяет, продолжать ли эти записи до истечения максимального времени 
	// записи с момента последнего срабатывания обнаружителя, или же активные сессии 
	// необходимо сразу же завершить.
	optional bool keep_offtime_record_sessions = 14 [default = true];

	// Использовать ли базу данных Вереска?
	optional bool use_veresk_db  = 15 [default = true];

	// Использовать оперативный откат?
	// Оперативный откат не работает при обнаружении сигналов ALE 2G.
	optional bool use_fast_rollback = 16 [default = true];

	// Использовать ли режим обзора?
	// Режим обзора подразумевает либо простое обнаружение сигналов с фиксацией факта обнаружения, 
	// либо обнаружение сигналов с записью образца в течение фиксированного времени(см. ниже). 
	// Контроль времени записи (когда запись идет до тех пор, пока в течение некоторого времени 
	// обнаружитель не увидит никаких сигналов) и обработка записей в режиме обзора НЕ производятся 
	// вне зависимости от значения соответствуюших полей.
	optional bool browser_mode = 17 [default = false];

	// Сколько секунд записывать образцы сигналов в режиме обзора?
	// (0 означает не записывать ничего)
	optional uint32 browser_mode_record_seconds = 18 [default = 0];

	// Обрабатывать записи сигналов?
	// После окончания записи сигнала Вереск выполнит автоматическую ее обработку с загрузкой 
	// результатов обработки в БД (если поле use_veresk_db содержит true) и также перешлет 
	// результаты обработки автору задания по этому протоколу.
	optional bool do_auto_processing = 19 [default = true];

	// Посылать ли автоматические запросы на пеленгование?
	// При наличии сопряжения с пеленгатором Вереск в случае обнаружения сигнала 
	// будет автоматически посылать запросы на пеленгование с момента обнаружения 
	// сигнала и до тех пор, пока Вереск не решит, что сигнал закончился.
	optional bool request_directions = 20 [default = false];

	// Посылать ли автоматические запросы на местоопределение?
	// При наличии сопряжения с пеленгаторной сетью Вереск в случае обнаружения сигнала 
	// будет автоматически посылать запросы на местоопределение с момента обнаружения 
	// сигнала и до тех пор, пока Вереск не решит, что сигнал закончился.
	optional bool request_locations = 21 [default = false];

	// Сколько узкополосных каналов нужно постараться выделить для выполнения задания?
	// Вереск _постарается_ выделить как минимум столько каналов, сколько указано в 
	// этом поле, однако, ввиду ограниченности канального ресурса возможна ситуация, 
	// когда запрошенное число каналов выделить не удастся. Также вполне возможна 
	// ситуация, когда появятся последующие задания, которым также потребуется выделить 
	// узкополосные каналы, и в случае недостатка придется их восполнять за счет уже 
	// работающих заданий. У заданий по наблюдению (task_type == TT_MONITORING) больше 
	// шансов сохранить канальный ресурс в случае его передела, т.к. их цель - непрерывный 
	// мониторинг небольшого числа избранных частот. У заданий с временем выполнения 
	// TR_FULLTIME каналы никогда НЕ конфискуются. 0 в этом поле предписывает Вереску 
	// выделить столько каналов, сколько он посчитает нужным. Именно так и рекомендуется 
	// делать.
	optional uint32 requested_channels = 22 [default = 0];
};
```

Каждое поле этого сообщения исчерпывающе комментировано. Отмечу только, что скрипт заполняет опять же не все эти поля, а только поля 
**name** (имя задания, видимое в списке заданий Вереска, заполняется значением вида **"Задание от *<текущая дата>* *<текущее время>*")**,
поле **type** (тип задания - поиск или наблюдение, заполняется значением *TT_SEARCH*, т.е. задание на поиск), поле **sig_classes** 
(список сигналов, обнаружители которых должны быть активны в этом задании, заполняется списком самых распространенных и актуальных 
сигналов, которые могут обнаруживаться Вереском), поля **request_directions** и **request_locations** (предписывают запрашивать 
у пеленгатора или системы местоопределения данные их работы по обнаруженному сигналу, заполняются *False*), **use_fast_rollback** 
(использовать ли оперативный откат назад по времени для регистрации момента появления сигнала в эфире, заполняется *True*), поле-массив 
**freq_ranges** (представляет собой список из сообщений FreqRange, каждое из которых означает диапазон частот, это поле заполняется 
максимально возможным диапазоном *1.5 ... 30 МГц* с шагом в *2.5 кГц*).

Также заполняется поле requested_channels значением *500*; это поле предназначено для того, чтобы указать предпочтительное количество 
узкополосных каналов РПУ, которые хотелось бы выделить для выполнения этого задания. Хочу отметить, что Вереск в зависимости от своих 
настроек и от наличия других заданий может выделить как большее, так и меньшее количество каналов.

Итак, попробуем еще раз схематично представить то, что отсылает скрипт Вереску в качестве задания:

```
+--------------------+   +--------------------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   | InfoPacket                     |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   | type == OperationsInstructions |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
                         |          data                  |
						 +--------------------------------+
                                     |
                                     V
                            +------------------------+
							| OperationsInstructions |
							+------------------------+
							| id : Rdmp.Uuid         |
							+------------------------+
							| type == CreateOrUpdate |
                            +------------------------+
							|          instructions  |
                            +------------------------+
							                 |  .......... |
                                             V             V
	                              +-------------------+
								  |  RoiInstructions  |
                                  +-------------------+
								  |    operationTasks |
                                  +-------------------+
								                  |  .......... |
                                                  V             V
	                                   +-------------------+
									   |   OperationTask   |
									   +-------------------+
									   |   type == Veresk  |
                                       +-------------------+
									   |      specificTask |
                                       +-------------------+
									               |
                                                   V
                                            +------------------+
											| Rdmp.veresk.Task |
                                            +------------------+
											|  XXXXXXXXXXXXXX  |
                                            +------------------+
```

Что происходит после того, как скрипт выслал задание Вереску? Приходит подтверждение приема пакета (**Notification**):

```
Received RDMP header, infopacket size: 4, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:4
InfoPacket has type 'Notification', id:  0
```

Схема принятых данных будет вот такая:

```
+--------------------+   +----------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   | InfoPacket           |    ||
+--------------------+   +----------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   | type == Notification |    ||
+--------------------+   +----------------------+    ++
                         | id : uint32          |
						 +----------------------+
```

...и сразу за ним -  рапорт о приеме распоряжения с указанием внутри поля **id** UUID принятого распоряжения и полем **type**, 
где будет указано состояние исполнения этого распоряжения (из `enum Type`):

```
Received RDMP header, infopacket size: 28, payload_size: 0, proto_version: 256
Actual received InfoPacket size:28
InfoPacket has type 'OperationsInstructionsReport', id:  1
Dump of OperationsInstructionsReport:  id {
  p1: 17010389461306388401
  p2: 15817214850134377103
}
type: 4
```

Приведу здесь описание сообщения **OperationsInstructionsReport**:

```
/// Доклад о готовности к выполнению распоряжения
message OperationsInstructionsReport
{
	/// Идентификатор, к которому относится доклад
	required Uuid id = 1;
	/// Тип распоряжения (enum Type)
	required uint32 type = 2;
	/// Причина неготовтности (или другой текстовый комментарий)
	optional string description = 3; 	
	/// Планируемое время начала выполнения, unix-time, мс
	optional uint64 timestamp = 4; 
	
	/// Тип доклада
	enum Type
	{
		/// Готов
		Ready = 1;
		/// Неготовность к работе
		NotReady = 2;
		/// Временная неготовность к работе
		TemporaryNotReady = 3;
		/// Выполняется
		InProgress = 4;
		/// Выполнено успешно
		Finished = 5;
		/// Не выполнено
		FinishedUnsuccessfully = 6;
		/// Подготовка к выполнению
		Preparing = 7;
		/// Обработка задания
		Processing = 8;
	}
}
```

Схема принятых данных будет теперь вот такая:

```
+--------------------+   +--------------------------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   | InfoPacket                           |    ||
+--------------------+   +--------------------------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   | type == OperationsInstructionsReport |    ||
+--------------------+   +--------------------------------------+    ++
                         |                 data                 |
						 +--------------------------------------+
						                     |
											 V
				                +------------------------------+
								| OperationsInstructionsReport |
								+------------------------------+
								| id : Rdmp.Uuid               |
								+------------------------------+
								| type : uint32                |
								+------------------------------+
```

Далее, если работа Вереска была активизирована, задание немедленно пойдёт на исполнение, и полученные результаты и уведомления 
будут выводиться скриптом на экран консоли точно так же, как в случае с запуском скрипта с командой **listen**.


Команда **addtaskall**
----------------------

Команда **addtaskall** скрипта работает абсолютно так же, как команда **addtask**, единственное отличие заключается в том, что в задании,
которое посылается на Вереск, присутствует указание выполнять обнаружение сигналов STANAG 4285. Отдельная команда для такого задания 
нужна, потому что в КВ-эфире подобных сигналов довольно много (в среднем - около 20-30 частот), что немедленно приводит к тому, что 
Вереск запускает сеансы регистрации сигналов на этих частотах. Сигналы STANAG 4285 зачастую работают в перманентном режиме, т.е. 
могут не уходить из эфира на конкретной частоте в течение нескольких суток. Это приводит к появлению большого количества многочасовых 
записей сигналов, сохраненных в базе данных Вереска, что приводит к ускоренному заполнению дисков, хранящих содержимое базы данных.
Подавляюще большая часть этих сигналов не поддается декодированию, поэтому смысл запуска задания на поиск с включенным обнаружителем 
STANAG 4285 не всегда очевиден.


Команда **deltask**
-------------------

Команда **deltask** скрипта выполняет подключение к Вереску, а затем посылает распоряжение на удаление задания по умолчанию. Уникальный 
идентификатор задания при этом считывается из файла *task_uuid.txt*, куда он ранее был записан при выполнении команды **addtask** или 
**addtaskall**.

Посмотрим на то, какой вывод на консоль даёт команда **deltask**, и попытаемся понять, что именно там происходит:

```
$ ./test-py-interop.sh deltask
Command to do will be 'deltask', host: 127.0.0.1, port: 32133
Connecting to host 127.0.0.1 port 32133...
Connected.
Sending del task request
Send del task request with length:  28
Sending del task request is complete
Connection was closed.
```

После соединения с Вереском скрипт посылает пакет с указанием на удаление ранее высланного распоряжения. Набор отсылаемых данных в 
этом случае представляет собой нечто похожее на тот набор, который высылался при отправке распоряжения на создание задания:

```
+--------------------+   +--------------------------------+    ++ 0b, (бинарное вложение отсутствует)
| Заголовок RDMP     |   | InfoPacket                     |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
|   4b |   8b  |  2b |   | type == OperationsInstructions |    ||
+--------------------+   +--------------------------------+    ++
                         |          data                  |
						 +--------------------------------+
                                     |
                                     V
                            +------------------------+
							| OperationsInstructions |
							+------------------------+
							| id : Rdmp.Uuid         |
							+------------------------+
							| type == Cancel         |
                            +------------------------+
```

Скрипт не дожидается приема *Notification*-пакета на распоряжение удаления, а просто ждёт одну секунду (это сделано для обхода бага в 
Вереске, который сейчас уже должен быть исправлен), после чего закрывает соединение и завершает свою работу.
